申請司法覆核及臨時禁制令禁止警察執勤時隱藏身分

舊post

問完法律界朋友有新進展，大家都認為申請禁制令未必可行，但就可以申請司法覆核，再就其之上申請一個臨時禁制令。傾完之後，呢家暫時有兩個方案：

1、聯絡覆核王郭卓堅同絕食陳伯，叫佢地係已經申請中嘅司法覆核上提出臨時禁制令。但佢地嘅禁制令都只針對速龍小隊而非整個警隊。

2、自己另外提出司法覆核並申請臨時禁制令。例如：要求警察處理公眾活動時必須清楚展示委任證，然後申請臨時禁制令，係未有結果前禁止佢地隱藏身分。

但第2條要有龐大金錢，因為同政府打官師佢地一定會用最好嘅律師，相對市民都要用返有料嘅律師先可以。律師費一定幾百個以上。
就算夠錢畀律師費或者有律師義務幫手，萬一輸左，政府就會向我追討訟費。果度起碼一千幾百個。

暫時係咁多。麻煩大家幫忙搵郭卓堅同絕食陳伯。另外傾傾如果我地提出司法覆核需要點。

連結如下

【逃犯條例】郭卓堅提司法覆核︰無警員編號「速龍小隊」非執行職務

【引渡惡法】聲稱6.12遭速龍小隊威嚇投訴無門 七旬翁就警員不展示編號提司法覆核

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

禁埋用人群管理既武器啦
冚家剷下下打頭

關於提司法覆核呢個方案 對於小市民如我嚟講 等於賭上自己嘅未來

——————————————————
831大遊行

毋忘所有義士之付出、612、721、805、811、824、825
打狗！救人！
無分和勇 團結抗暴
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

推

幫推

所有示威者以後都做晒CK,唔係Cop Killer,係Cop Kisser,以後一脫落就不分男女咁咀埋去,估會有啲用

朋友話輸左唧律師費係好多個千萬
諗諗下 我覺得個機會成本好抵
幾千萬可能我一世都未必搵到 用我一世去換我一世都未必搵到嘅價值
其實都幾值得去博

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

搵個破左產既去搞咪得

支持

如果得既 佢申請返禁蒙面點搞？

警察蒙面？法庭點過..

Sor 睇錯 原來禁蒙面

呢個係另一個問題 同本主題無關

有冇諗過申請禁制令
將嗰啲濫權犯法嘅警員停職?

【法律JJ】如何用法律去限制警隊濫權

grounds:
基本法28條
香港居民的人身自由不受侵犯。
香港居民不受任意或非法逮捕、拘留、監禁。禁止任意或非法搜查居民的身體、剝奪或限制居民的人身自由。禁止對居民施行酷刑、任意或非法剝奪居民的生命。

facts:
1. 警察非法拘捕 (例如影相告阻差辦工/襲警)
2. 警察惡意拘捕 (大部份被捕人士都係被拘捕後無條件釋放)
3. 警察犯法無監管 (拘捕示威人士後毆打佢地, 示威者已經離開緊繼續攻擊)

Application (禁制令/ 司法覆核)
1. 禁止明顯犯刑事, 而警察內部無對佢地作出調查嘅警員繼續職務(停職)。
2. 在處理公眾集會時，禁止沒有展示能識別身份的警員執行職務。(未必要係委任證或警員編號, 但要有明顯睇到嘅ID no., 事後可以搵返係邊一位警員)
3. 警隊條例需要加入實質有效監察權力的條文。

尤其係禁制令
1. 暫時將某啲警員停職, 並沒有 irreversible consequency.
2. 繼續比佢地行駛警權, 好大機會會對市民造成irreversible damage。(好多影片可以做證)
3. 禁制令可以緊急申請。

Shut up and take my money.jpg

成形嘅話眾籌隊都出一出手搞搞佢

市民本來就有權選擇隱藏自己嘅身份 但執勤中嘅警察冇

入你post講

都最後一戰仲怕乜

遲下想課都冇得課金啦

眾籌 一定會有人支持

廢話少講
眾籌link！ come the fuck on！

P.S. 多謝每位出過力嘅手足

Push

呢個推

推
錢香港人最多

各位 我地呢一刻需要一個義務律師 或一個肯企出嚟而又由有財力嘅機構，或我地自己成立一個

一千幾百個實有啦，612 基金有成5千萬wo

再大大力推

要搵到一個願意企出嚟嘅律師先
最理想係搵到一個願意義務援助嘅律師

不能接受左黑狗可以唔Show委任證

不能接受 所以我地一定要諗方法拒絕

地鐵單野有冇得申請禁制令？

每人比一皮都唔夠輸官司

邊單 禁止地鐵停駛？人地係向法庭申請喎 你想禁制人地個禁制令？

佢個禁制令唔係禁止非乘客干擾地鐵運作咩？
同佢停左半條線封站又拎黎運狗唔同架？

又好似係喎
不過唔好離題 仲有我本人認為唔畀警員唔戴委任證先係當務之急

支持！

Sor順便問下啫

可唔可禁止警方使用過期催淚彈驅散群眾

黎一次真做好冇？

831 91

嚟呀 但都要傾好左 要有可行方案

方案2申請唔到法緩咩？
我仲以為司法覆核會有法緩幫手

無錯。香港人唔可以對不公義0既事麻目，尤其係對有權拎槍的"紀律"部隊!

幾千萬 請隊軍隊好過啦

眾籌

輸左申請破產得唔得？要還？

Push, it is strong and effective

幫推

[黨鐵] 養成不合作 反強權嘅習慣

即刻眾籌

錢不是一個問題喔

潘熙律師如何? 師承戴啟思, 擅長人權法及司法覆核.

眾籌！
毅進星加碼到1000

推上熱門

要小心講呢D野，有可能因為 助訟 俾政府告。

申請legal aid?

要眾籌即管出聲 大把香港人支持

push

首先要成立組織 因為籌錢打官司好似犯法

推！！！

現況：
我正在尋求各民主陣線的人協助，如果831或之前得唔到適當回應 ，會開始建立組織及幅籌措資金。

有志者可以pm我

自己香港自己救

其實大可以眾籌
有錢自然連外國大律師都請到
講嚟講去都係錢問題
香港人咩都冇淨係錢最多
眾籌之後同佢死過

籌錢打官司係咪犯法？有冇人知

推一推

香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信(偽)

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

推

最緊要夠宣傳 個個都知 二百萬人一定籌到幾千萬

推，一齊搞大佢

推 感謝巴打 我覺得呢個係可行嘅方向 政府日鳩日係到話法律 就用司法覆核證明法律已死

謝謝巴打
需要課金既本人一定支持！

Tui

好笑，又要借人隻手，唔敢自己入稟。
唔係成義必勝咩？

就算真係有number, 監警會都係幫番自己

球證，旁證，足總，足協，都係佢地既人呀

整埋監警會得唔得

多謝支持 我雖然怕 但唔係唔敢 只係希望做好充足準備 冇後顧之憂先實行

多謝支持 做得幾多得幾多 有辦法辨認涉嫌違例嘅警員係第一步 我希望解決左第一步先 其他係後話

自己香港自己救

記協已經眾籌左300萬告一哥

唔知而家攪成點........

我連呢單野都未聽過

1百幾十個? 會唔會太睇少香港人，問題要有個信得過既人搞

捉到咪捉囉

係幾千幾百個
因為真係有效 政府一定會用最好嘅律師嚟幫警隊打官司 想贏我地都唔可以用個渣嘅
輸左陪堂費隨時千萬計

呢家仲有冇覺得睇小

其實申請legal aid都真係有得諗
但千奇唔好揾郭卓堅去申請
佢申請一定唔批

錢不是問題

快啲做野

你呢個真係要打星 畀啲時間我消化下先

有冇其他手足有補充或意見

值得一推
錢同時間真係好大問題

點解呢個post 咁少正評同回覆

各自爬山呀

集思廣益, 推.

831

諗諗佢

立法會議員尹兆堅喺上水中左一棍，算唔算受害者？

啲政棍廢到呢
依啲野唔係應該佢地做咩？
佢地剩係識收錢做show
上一代果班仲仆街

pish

其實算架，但係佢肯唔肯做申請人呢？

我試下聯絡 不過唔好有期望

各位可以入呢個post 樓主識野多過我好多

《反擊黑警》申請禁制令 禁止無佩戴委任證警員出勤

好多影片可以做證 - 講就易
用黎做証據嘅影片係要經過專家鑑定，最好係360度睇晒前後左右發生緊咩事，宜家街上廣傳嘅片全部都唔係呢種質素，同一個場景但好多係單一角度，亦好多時冇影埋前因後果。咁樣嘅話做鑑定會係極度漫長嘅工序：每一個被投訴嘅警員需要一個獨立case，每個獨立case要由專家上網搵返當時犯案場景嘅唔同角度嘅片段，拼返全個案發現場出黎。咁搞法要搞幾耐

佢肯出嚟既話，錢係咪可以眾籌？定係要佢自己出錢先得？

Ummmm 同意你嘅 但我地唔係討論緊呢樣野

我地討論緊點樣通過司法程序強制警員展示委任證或編號

人地民主黨 邊會要我地出錢

司法覆核燒好多錢架喎，隔離po仲有人話申請禁制令要千幾萬，佢係民主黨都唔會咁大犧牲啦

推
反黑警蒙面無no./假no.

所以話唔好有期望 自己香港自己救

政黨會搵無收入無資產人士
用法援去申請

可否申請臨時禁制令，禁止發放過期催淚彈?
理由係違反生產商指引、過期、有毒物質以及未有協助居民防止吸入同提供善後措施

巴打睇下呢個

《反擊黑警》申請禁制令 禁止無佩戴委任證警員出勤

理論上可以 需要嘅法律知識都一樣
但我建議巴打另開戰線 因為呢邊搞一樣野已經無暇處理

捐錢支持

點解要搵人做
唔自己申請?
你驚上身所以唔自己做?

831 去遮打
901 揸春袋

上面位巴打話要親身被打過既和理非做先有力
民主黨尹兆堅中過棍適合做呢個申請人

適合但靠唔住 唔好期望政黨會幫手

同意政黨靠唔住
但普通人申請呢樣野好易被針對，立會議員身份就唔怕
如果有人肯去既話，可以搞眾籌

Shut up and take my money

我天真又異想天開
有無可能搵到d良心大富豪秘密磅水?

咁我都唯有好天真咁答你冇野係冇可能

有無更新，6月到依家

有無進度

對唔住咁多位 因為私人原因 我冇能力再做 我講一講我知嘅嘢 希望有人會繼續落去

我sens左msg畀唔同政客、議員同組織都冇人回覆。

有兩個大問題，一係冇專業人士幫手，唔知點先可以令法庭受理，告上法堂

二係如果真告到，對薄公堂要極多錢，動輒600萬而且更多。

仲有好多細節 但我整理唔叻 有嘢再問我會答大家

無力感好重

612基金大把錢啦

咩叫做龐大金錢，比個數出黎
有基金又可以眾籌，香港人大把錢

朋友嘅朋友係律師系列

1. 司法覆核機會勝算極低
申請到真正上庭，中間要出席大小聆訊，第一次上庭可能能要幾個月
2. 如果第一次上庭就唔批都已經要使一筆錢
3. 禁制令會考慮執行能力，基於對象係政府同警隊，呢方面會不利
4.禁制令影響嘅係公眾安全，對方一定會利用呢點反對
5. 萬一輸左，淨係賬面嘅數大概要600萬

總結：司法覆核同禁制令要相線並行，需要嘅錢又加倍上升

我個人理解 612係一個防守型基金 唔會主動出擊 或者唔會幫我地呢啲名不經傳嘅人出擊

同朋友傾過 暫時我認為最好嘅方法如下

我地可以買間空殻有限公司（只需2千幾蚊），用呢間公司嚟籌款、打官司
同時我地可考慮用公司做更多野，幫助抗爭。
我自己諗到係向學生提供金錢援助或心理輔導
當然心理輔導就要更有錢同有人

可唔可以禁止埋休班帶警棍

出臨時禁制令又得唔得?
第一次上庭就唔批都要有理據，合情合理點解唔批?
第三點就係填補執勤漏洞，亦係合情合理
無差佬衝擊既遊行示威係好和平，影響公眾安全可以引證
搞眾籌，目標幾百萬可以做到，只要文宣足夠同有無發起人
反而搵咩律師去做先係問題

支持申請

有一說係臨時禁制令係政府幫你限制某目標嘅某行為，所以原則上政府係唔會幫你限制自己

第一點就點樣先可以令司法覆核或禁制令呈請合情合理 我地冇律師去幫手

第三點就係警察喺條文上嘅職能就係維持秩序，你好難證明佢出現反而擾亂左

呢啲都係要解決嘅問題

唔明白點解禁止警察隱藏身分=影響公眾安全？

P牌都推

警察一路都有用臥底去做事 如果要禁止 就要好清晰咁禁止係某場合 譬如公眾集會 如果唔係就會阻到佢地維持公眾安全

我係咁推理 但唔知法庭係咪咁考慮

又可能警察話公眾集會可能會有犯罪集團混入去 如果唔畀臥底又會阻礙到佢地

我認為只係禁止警察用卧底的方法去執勤，只係禁止其中一種方法，唔係完全唔比佢地用其他方法執法

我都係咁諗 但只能靠估

教你一招合法眾籌打官司,就係上網賣虛擬物品眾籌
有交易有收入仲要0成本咁就可以眾籌打官司啦

你試下搞眾籌先，睇反應如何。如果係呢單野600萬未必無可能。